'\" t
.\"     Title: \fBkpackagetool5\fR
.\"    Author: [see the "Autoren" section]
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2017-01-03
.\"    Manual: KPackage-Verwaltung
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.30
.\"  Language: German
.\"
.TH "\FBKPACKAGETOOL5\FR" "1" "2017\-01\-03" "KDE Frameworks Frameworks 5.30" "KPackage-Verwaltung"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------




.SH "NAME"
kpackagetool5 \- Installieren, Auflisten und Entfernen von Plasma\-Paketen

.SH "ÜBERSICHT"
.HP \w'\fBkpackagetool5\fR\ 'u
\fBkpackagetool5\fR  [\fB\-v, \-\-version\fR]  [\fB\-h, \-\-help\fR]  [\fB\-\-hash\fR \fI path\fR]  [\fB\-g, \-\-global\fR]  [\fB\-t, \-\-type\fR \fI type\fR]  [\fB\-i, \-\-install\fR \fI path\fR]  [\fB\-s, \-\-show\fR \fI name\fR]  [\fB\-u, \-\-upgrade\fR \fI path\fR]  [\fB\-l, \-\-list\fR]  [\fB\-\-list\-types\fR]  [\fB\-r, \-\-remove\fR \fI name\fR]  [\fB\-p, \-\-packageroot\fR \fI path\fR]  [\fB\-\-generate\-index\fR] 


.SH "BESCHREIBUNG"

.PP
\fBkpackagetool5\fR
ist ein Befehlszeilenprogramm zum Installieren, Auflisten und Entfernen von Plasma\-Paketen\&.



.SH "OPTIONEN"




.PP
\fB\-v, \-\-version\fR
.RS 4


Zeigt Informationen über die Version an\&.
.RE
.PP
\fB\-h, \-\-help\fR
.RS 4


Zeigt diese Hilfe an\&.
.RE
.PP
\fB\-\-hash\fR \fI path\fR
.RS 4


SHA1\-Hash für das Paket in
\(Bqpath\(lq
generieren\&.
.RE
.PP
\fB\-g, \-\-global\fR
.RS 4


Zum Installieren oder Entfernen, beeinflusst Plasma\-Pakete für alle Benutzer\&.
.RE
.PP
\fB\-t, \-\-type\fR \fI type\fR
.RS 4


Der Typ des Pakets, entspricht dem Servicetyp des Paket\-Moduls,
z\&.\ \&B\&.
KPackage/Generic, Plasma/Theme, Plasma/Wallpaper, Plasma/Applet, usw\&.
.RE
.PP
\fB\-i, \-\-install\fR \fI path\fR
.RS 4


Paket von
\(Bqpath\(lq
installieren\&.
.RE
.PP
\fB\-s, \-\-show\fR \fI name\fR
.RS 4


Informationen zum Paket
\(Bqname\(lq
anzeigen\&.
.RE
.PP
\fB\-u, \-\-upgrade\fR \fI path\fR
.RS 4


Paket von
\(Bqpath\(lq
aktualisieren\&.
.RE
.PP
\fB\-l, \-\-list\fR
.RS 4


Installierte Pakete anzeigen\&.
.RE
.PP
\fB\-\-list\-types\fR
.RS 4


Zeigt alle Arten von Paketen an, die installiert werden können\&.
.RE
.PP
\fB\-r, \-\-remove\fR \fI name\fR
.RS 4


Paket namens
\(Bqname\(lq
entfernen\&.
.RE
.PP
\fB\-p, \-\-packageroot\fR \fI path\fR
.RS 4


Absoluter Pfad zum Paket\&. Falls nicht angegeben, werden die Standard\-Datenpfade dieser
Plasma\-Sitzung durchsucht\&.
.RE
.PP
\fB\-\-generate\-index\fR \fI path\fR
.RS 4


Erstellt den Index der Module neu\&. Kann zusammen mit den Optionen
\fB\-t\fR
oder
\fB\-g\fR
verwendet werden\&. Erstellt den Index für den angegebenen Typ oder Basisordner des Pakets\&. Wird im Benutzerordner ausgeführt, wenn nicht die Option
\fB\-g\fR
benutzt wird\&.
.RE




.SH "SIEHE AUCH"


.PP
Weitere ausführliche Dokumentation finden Sie unter
\m[blue]\fBhelp:/plasma\-desktop\fR\m[]
(geben Sie diese
URL
entweder im
Konqueror
ein oder starten Sie
\fB\fBkhelpcenter\fR\fR\fB \fR\fB\fIhelp:/plasma\-desktop\fR\fR)\&.



.SH "AUTOREN"

.PP
\fBkpackagetool5\fR
wurde von
Aaron Seigo
<aseigo@kde\&.org>
geschrieben\&.



